Um \textit{User Interface model} é uma representação das interações entre o sistema e o utilizador final bem como a resposta do sistema face a uma ação por parte do cliente.
O uso de modelos como parte do desenvolvimento da interface pode ajudar a capturar os requisitos do utilizador, visualizar de forma prematura potencias erros que no futuro poderão prejudicar o desenvolvimento da aplicação e corresponde a uma visualização do projeto para uma fase final em que o nosso produto começa a tomar forma.
Nas futuras secções iremos abordar técnicas de User Interface models nomeadamente \textit{\acs{UED}}, Wireframes e Heurísticas de Nielsen.


\section{\textit{User Environment Design (\acs{UED})}}
\input{Chapters/D5/1-UED}

\newpage
\section{\textit{Wireframes} provenientes do \textit{\acs{UED}}}\label{wireframeSection}
\input{Chapters/D5/2-Wireframes}

\newpage
\section{\textit{Checklist} de usabilidade de Nielsen}
\input{Chapters/D5/3-Nielsen}

\newpage
\section{\textit{Cognitive walkthrough output}}
\input{Chapters/D5/4-Walkthrough}